# Инструмент для ускорения вёрстки емейлов

Создан для быстрой сборки типовых емейлов из шаблонов. Импортирует в себя текст от копирайтеров из гуглдоков, позволяет быстро набросать образец перед рихтовкой в емарсис.

Инструмент развёрнут по адресу: https://vrcare.ru/tools/

Имеющийся на данный момент функционал:

* Импорт из Google Docs, подставляет теги исходя из разметки в документе;
* Поле для оформления текстов с помощью тегов а-ля BBCode;
* Поле предпросмотра письма, имитация различных устройств;
* Автотипограф - автоматически пытается исправить типографские ошибки по набору правил;
* Сохранение документа на сайте, возможность поделиться на него ссылкой;
* Просматр списка документов с папками прямо в браузере;
* Возможность редактировать шаблоны, удалять их, добавлять новые, архивировать прямо на сайте;
* Поддержка подстановки переменных в шаблоны - как на этапе редактирования шаблонов, так и на этапе вёрстки;
* Возможность редактировать и т.д. цветовые палитры.


Запланированный функционал:

* Совместное редактирование;
* Выпадающий список для редко используемых шаблонов;
* Нормальная система профилей.

Инструмент достаточно интуитивен, чтобы им мог пользоваться человек, почти незнакомый с HTML и CSS.


## Где что лежит

В папке nodejs лежит основной скрипт сервера - index.js. В подпапке views лежат веб-страницы, которые отдаются через handlebars.

В папке static лежат статичные файлы.

* MailTool.js - основной файл скриптов сайта, для страницы с вёрсткой.
* MailToolTEST.js - используется для странички с экспериментами, по адресу tools/test.
* MailList.js - скрипты браузера файлов на сервере.
* MailSettings.js - скрипты страницы настроек.
* Папка Bulma - CSS-фреймворк сайта.
* Папка dist - сторонние библиотеки.
* Папка modules - написанные мной библиотеки.


## Комментарии

Программа писалась в свободное от основной работы время, а изначально и вовсе только для себя. Структура и стиль много где оставляют желать лучшего. Тот, кто будет это читать - извини, и не бей сильно ногами.

Логин на сайте - самописная заглушка. Шеф сказал, что нормальная система логина пока не в приоритете.